#Многострочный редактор доказательства утверждений над множествами
Описание архитектуры проекта.
Программа написана на языке c++.
С использование графической библиотеки Qt.
##Необходимые компоненты для работы программы
Необходимо установить в операционную систему некоторые компоненты:
```
latex
```
```
dvips
```
```
gs(ghostscript)
```

Эти компоненты необходимы для корректной генерации latex изображений.
Проверить правильную установку можно с помощью программы [klatexformula](https://klatexformula.sourceforge.io)

В настройках этой программы в пункет "latex" можно нажать на кнопку "autodetect" и если все сделано верно,
то все поля заполняться и программа сможет генерировать формулы.
Значения полей к путям этих модулей необходимо перенести в соответвующий блок в файле mainwindow.cpp(строки 37-40).
После этого можно запустить приложение редактора и проверить правильность отображения формул.

##Структура программы
Программа состоит из несокльих модулей.
 ```
 mainwindow
 ```
Главный класс приложения. Здесь находятся основные обработчики событий кнопок и основные методы
Программа в качестве back-end вызывает компилятор latex формул,
В который подается строка с командами, а он, в свою очередь, возвращает изображение с нужной формулой.
Строка для компиляции генерируется при нажатии на нужные клавиши в классе Symbols.

```
symbols
```
Класс для создания панели с кнопками и обработки строки latex при их нажатии.
Этот класс связан с главным окном при помощи сигналов.
При нажатии на нужную кнопку, вызывается сигнал "update" в главный класс и соответвующее окно ввода сроки меняет свое содержимое.
Аналогично с сигналом очистки строки "clear".

```
view
```
Класс -вид.
Отвечает за создание элементов на сцене и обработку некоторых событий.

```
grammar
```
Класс проверки грамматики утверждений.
Имеет главный метод checkGrammar, возвращающий соответствует ли результат с ожидаемым.

```
parser
```
Класс разбора latex сроки с утверждением в удобный для работы вид
и в Обратную Польсую Запись для последуюзей проверки таблицей истинности

```
node
```
Модуль для создания структуры дерева

```
clickableLabel
```
Модуль, переопределяющий стандартный элемент Qt-label. Только в отличие от базового элемента,
на нее можно нажимать и обрабатывать события мыши.

```
paintwidget
```
Наследник класса widget с переопределнным методом рисования (paint event). Для удобного рисования стрелок при доказательстве.